【華為危機】公司高層轉發文章：孟晚舟，其實贏了！

華為副董事長兼財務總監孟晚舟被捕事件持續發酵，華為公司通過各種渠道發聲。華為技術有限公司高級副總裁余承東昨在個人微博中，轉發文章《孟晚舟，其實贏了！！》，表達他認為孟晚舟經此一事，其實不是輸了，而是贏了的看法。

該篇文章由自媒體「財經要參mofzpy」發佈。文中提到，有媒體報道，指孟晚舟在出席保釋聽證會時，穿着休閒，情緒平靜，全程較為輕鬆。其腰板挺直坐在椅子上，目光平靜地望着遠方，不時露出笑容。文章認為，雖然孟晚舟平時行事低調，鮮有在媒體露面，但此次表現，沒有辜負她「華為最厲害的女人」稱號。

文章稱，真正的力量感，不一定是大喊大叫、打打殺殺，有時候平靜，反而蘊含更大的力量感。孟晚舟曾說過，勇敢不是不害怕，而是心中有信念。勝人者力，自勝者強。文章強調，正如海明威（Ernest Hemingway）在《老人與海》所說，「一個人可以被毀滅，但不能被打敗。」從這個角度說，「孟晚舟已經贏了」。

又贏

收嗲啦支那狗

含笑9spring

CCTVB: 我好忙呀

又黎"中國或成最大..."

無被打敗就即係贏 goodest logic
咁要掌門人黎做咩

點都贏

美國佬 問你怕未

岩呀 反正都贏左
係入面慢慢坐唔好出返黎啦

漏左段

在這篇文章中，作者還讚揚華為公司的回應有「全球大企業大氣象」，也令人心生敬意：不是情緒化地渲染憤慨與悲情，不是訴諸公眾情緒和民粹主義，而是冷靜、理性、克制。文章最後還引用華為創始人任正非的話稱，中國有13億人，只要每個人做好每一件事，拼起來就是偉大祖國。

笑撚死

CCTVB: 消息人士認為:孟晚舟，其實贏了！

高層撐美帝拉多幾個孟晚舟

真正贏家撚有咁多口水？

做番個正常人表現都要吹奏

美帝點樣先嬴到中共
中共點玩都話自己嬴

支那又贏

案底令人生變得更精彩，梗係贏啦

我好想中南海全部人都贏曬

痴線咁都有得贏

除咗做雞
原來支那人打飛機一樣有好多方法

要幾戇鳩先寫得出呢篇文

白事又變紅事！
中國又贏

過多一兩個禮拜可能華為又贏

擁有一般人冇既案底，又贏

遲啲可以住美國咁多年，贏曬

又贏啦

但外交部就喊打喊殺, 個主編係咪運用作暗諷手法? (2分)

真正的力量感，不一定是大喊大叫、打打殺殺
係咪串緊中國口交部?

屌你老母, 大家一間公司, 人地比人捉, 成個大陸慌到仆街, 又外交部強烈抗議, 又話嚴正交涉, 但你條仆街係度看圖鳩喼, 食花生,

阿q精神

一笑傾城一笑殺敵晚晚周

精神勝利法

怎樣才算贏中共

接受自己仆左街嘅現實，從容就易?

義

又輸打贏要

精神勝利法
條飛機就黎打到爆炸啦

其實華為班高層都知呢個 CFO 救唔返

重點係「浪子回頭金不換」

鬧人又贏, 打工作人員又贏, 唔出聲又贏, 點都贏

無得輸.

何志平其實贏了.

又驘 玩哂啦

嬴住坐監, 係入面坐到死, 嬴到開巷

太子女中箭
皇儲仲唔係我

係嗎
咁喺入面坐耐啲贏多啲啦

所以話, 魯迅真係好癲

笑撚住坐監

遲下再兩隻字又贏過

孟晚舟在獄中，情緒平靜，較為輕鬆。其腰板挺直坐在椅子上，目光平靜地望着遠方，不時露出笑容。文章認為，雖然孟晚舟平時行事低調，鮮有在媒體露面，但此次表現，沒有辜負她「華為最厲害的女人」稱號。

遲啲係美國坐監都算係住係美國啊
咁仲唔係贏？

支那要輸仲難過巴塞真係奪冠

雖然身體被困在美國，但心靈己經超越地域界限，與偉大祖國連成一線。
食窮美國

繼續吹

Cls

可能遲d 中國人民吃草都係贏 推動環保

大大話話成一百年都仲係咁

有研究指出 中國在各個領域上從未輸過一次。

又白事當紅事辦

大陸佬心理質素真係高，咁識得自我安慰

慢慢周同志既犧牲唔係白費的
佢既犧牲只係為左推動我地華為既未來
所以佢既犧牲 不論最後既結果 巳經羸了

可唔可以理解成佢係想講太子女坐監係應該嘅？

贏到放棄左中國國籍

其實贏 即係唔使人救啦

出席聽證會坐得好就話贏左
贏國

贏緊咁ok啦，仲嘈咩撚

阿Q都自愧不如

其實篇文講緊咩？

唔係魯迅勁
只不過係呢個民族從來都冇進步過

將來係監獄警日日赢

滅口後先算贏呀

咩真正嘅力量感 中二病

又精神勝利法
創作力量同幻想 會嚇你一跳

華為少左一個分身家

阿Q博士

咁繼續坐多三十年囉，比你贏多三十年

串緊中共？

一禁止佢銷去全球 可以等執

阿舟阿舟！阿舟阿舟！

點解一定要分輸贏
贏國劣根性

周樹人一個人能夠洞察整個民族

你搵次輸得唔得啊

下一步任正非患抑鬱自殺

咁楊戇Q 都講過, 留案底會令人生變得更精彩

華為冇上市
D黑錢多到呢

坐30年點贏法

旅居於美國

睇完都唔知嬴咗乜柒

等等，新華社話慢慢周有高血壓，又有睡眠問題。

但，從呢篇文所講，佢似乎係食得好，訓得好噃

唔係暗示新華社講大話吓嘛⋯

公司高層送佢一程

痴撚線真係精神勝利法

孟晚舟贏了, 華為也贏了, 中國又贏了

哎喲，不要緊，這波不虧！

劉曉波生癌 土共都話無事嫁啦
區區高血壓 訓得唔好 算什麼

而事實係，慢慢周唔識英文，係聽證會唔撚知佢哋噏乜春，同維尼係G20一樣，只能眼望遠方，迴避尷尬，以笑遮醜

判刑仲笑得出再講

其實佢預佢坐梗，到時班高層可以食左間公司

其實係
因為佢可能可以交出足以轉做污點證人既中共痛腳，而且係有美國保護免受被抑鬱自殺既危險

魯迅對中國人性的認識，真係非常精準同深刻…

閱阿Q正傳後感…

又有得任食洋腸仲唔贏

有輸過咩

可能美國 又葡萄人

ok 咁唔好救佢lor

仲難過贏巴塞

//真正的力量感，不一定是大喊大叫、打打殺殺，有時候平靜，反而蘊含更大的力量感。//

暗串中國外交部平時大喊大叫、打打殺殺，係無真正的力量？算唔算暗串？

文中提到，有媒體報道，指

慢慢州 個名咁難讀..

咁點解成日抑鬱

咁都贏真係估你唔撚到

慢慢周
晚晚周
慢晚周
晚慢周

周可用J代替

算明串

支國人點會輸

依d文係比返大陸人睇/打j

坐足三十年又贏

係呀. 羸左. 如果全國女性都睇到又學到就係囉.

不招人妒是庸材，華為好波

支那口交部好嬲喎

坐返十碌八碌洗美國納稅人金錢，又贏

下次坐監不妨再出篇又贏嘅文

贏左，即係唔洗再嚴正交涉啦

既然羸左，仲抗議乜！

die peace

利記拎英超

點解唔索性改國號做贏國 國歌叫貪勝不知輸

支那人觀念， 柒=贏

精神病勝利法

贏左！
咁要慶祝下啦

可以出返本黑獄5680日
又贏

5

不存在贏大陸的可能性

Winner!

咁撚樣都打到飛機，仲射到成地精

好撚嘢

係呀，未坐過監同冇入過大學一樣

撚狗咁撚，唔洗律師都贏，佢一出聲全法院都自動跪低

阿Q精神
無得輸

放又贏, 唔放都贏

支那精神勝利大法

轉華為機！

慢慢周其實唔係余承東個女

btw，中國又贏

就係贏唔到，侵侵就嚟輸了

華為班on9睇少d CCTV同CCTVB啦

如果佢攬住埋情報投美就真係贏喇

中或最贏

坐監都蠃啦

你交左稅未？

美國向孟晚舟提供終生食宿照料
當然是贏

諗起有套戲
講主角去斡旋 東德同美國交換人質
個俄佬人質講過:
如果領導一見面就攬頭攬頸代表我無事
如果見到面都係叫我上返車走咁就死硬
好撚似依家中國對孟晚舟咁樣

轉貼..

第一句已經笑到扒街

一個人是有氣象的!

隔住mon都聞到陣腥臭味，

中國沒有打不到的飛機

啲中國人真係中二病爆發
欲戴王冠，先承其重

直到曲

打飛機打到痴咗線？

笑撚到

贏左就入去坐啦，屌你老母

正宗阿Q精神

13億人，一人做一件壞事會係點？